\documentclass[ngerman, a4paper, footsepline, headsepline]{scrreport}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{mathtools, amsfonts, amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tikz}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algpseudocode}
\usepackage[bottom=3.4cm, top=3cm]{geometry}
\usepackage{varioref}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{cleveref}
\usepackage{scrlayer-scrpage}
\usepackage{siunitx}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{listings}
\usepackage[babel]{csquotes}
\usepackage{tikzsymbols}
\usepackage{float}
\usetikzlibrary{tikzlings}
\usetikzlibrary{patterns, positioning, shapes.geometric, shapes.callouts, arrows.meta}
\usepackage[backend=biber, style=ieee]{biblatex}

\include{my_style.sty}

\addbibresource{sources.bib}
\addbibresource{pictures.bib}

\MakeOuterQuote{"}

\begin{document}
	\subject{Kryptoanalyse der Enigma-Maschine durch eine Software-Nachbildung der Turing-Welchman-Bombe}
	\title{Turing-Welchman-Bombe}
%	\titlehead{}
	\author{Emanuel Schäffer}
	\date{\today}
	\publishers{RWU--University of Applied Sciences \\ Prof. Dipl.-Math. Ekkehard Löhmann}
	\maketitle
	
	\tableofcontents
	
	\chapter{Einleitung}\label{ch:einleitung}
	Diese Projektarbeit beschäftigt sich mit der Kryptoanalyse der Enigma-Maschine.
	Im Speziellen wird hier auf die Kryptoanalyse mit der von Alan Turing und Gordon Welchman entwickelten \glqq Turing-Welchman-Bombe\grqq{} eingegangen.
	Die Turing-Welchman-Bombe baut auf die Arbeit von Marian Rejewski und seiner \glqq Bomba\grqq{} auf, welche der Turing-Welchman-Bombe ihren Namen gab.
	Dieses Verfahren zur Kryptoanalyse spielte eine wesentliche Rolle im Zweiten Weltkrieg und trug nach der Meinung vieler Historiker maßgeblich dazu bei, den Krieg zu verkürzen und rettete somit zahlreiche Menschenleben.
	% 2 Jahre 14 Mio. Menschenleben
	
	
	\include{Enigma/Enigma}
	
	\include{Turing Bomb/Turing-Bomb}
	
	\include{Implementierung/Implementierung}
	
	\include{Geschwindigkeit-Kontext/Geschwindigkeit-Kontext}
	
	\include{Anhang/Anhang}
	
%	\chapter{Häufigkeitsanalyse}\label{ch:haufigkeitsanalyse}
%	\section{Koinzidenzindex}\label{sec:koinzidenzindex}
%	\thispagestyle{scrheadings}
%	
%	Zunächst benötigen wir ein geeignetes Maß, um den Grad der Annäherung eines teilweise dechiffrierten Klartextes an authentisches Deutsch abzuschätzen.
%	Dafür verwenden wir den Koinzidenzindex:
%	
%	\fmbox{\textbf{Koinzidenzindex}\[IC = \frac{\sum_{i=A}^{Z}f_i(f_i-1)}{N(N-1)}\]}
%	
%	
%	Sei $f_i$ die Häufigkeit des Buchstabens in Abhängigkeit von $i$ und $N$ die Gesamtanzahl der Buchstaben.
%	Wir Summieren also die Anzahl der Buchstabenpaare auf, und teilen diese durch die Anzahl der allgemein möglichen Buchstabenpaare.
%	Der Koinzidenzindex ist also ein Maß für die Buchstabenverteilung.
%	Für ein Text bestehend aus zufälligen Buchstaben beträgt der $IC \approx$ 0.038; wobei er für Deutsch $\approx$ 0.076 beträgt.
	
	
	\newpage
	\chapter{Glossar}\label{sec:glossar}
	\begin{itemize}
		\item Blechley-Park: Zentrale militärische Dienststelle, die sich im Zweiten Weltkrieg erfolgreich mit der Entzifferung des deutschen Nachrichtenverkehrs befasste.
		\item Crib: Klartextfragment, welches an einer bestimmten Stelle im Geheimtext vermutet wurde.
		\item $D_K$: Die Dechiffrierfunktion.
		\item $E_K$: Die Chiffrierfunktion.
		\item Gardening: Das Provozieren von Funksprüchen, welche einen bestimmten Klartext enthalten.
		\item Menü: Ein Graph aus Crib-Geheimtext Tupeln, der die Einstellungen der Bombe vorgibt.
		\item Involution: Eine selbstinverse Abbildung.
		\item Schlüssler: Person, die Nachrichten ver- oder entschlüsselt.
		\item Spruchkopf: Unverschlüsselter, erster Teil einer Nachricht, welcher die Uhrzeit, die Buchstabenanzahl, die Grundstellung und den verschlüsselten Spruchschlüssel beinhaltete.
		\item Spruchschlüssel:  Individueller Schlüssel für einen Funkspruch.
	\end{itemize}
	
	\chapter{Quellen}\label{ch:sources}
	\section{Einzelnachweise}\label{sec:einzelnachweise}
	\printbibliography[keyword=sources, heading=none, title={}]
	\section{Bildnachweise}\label{sec:bildnachweise}
	\printbibliography[keyword=pictures, heading=none, title={}]
	\nocite{*}
	\thispagestyle{plain}
	
	
	\appendix
	\include{Anhang/Anhang}
\end{document}
